習近平趁美國內鬥，喺中共五中全會確立「總書記獨裁制」，權力同地位直逼毛澤東時代嘅黨主席，正式成為「無冕皇帝」

source: 星島日報

加埋美國民主黨同拜登助陣

習近平今次真正成為習皇帝

[星島日報報道] 五中全會還將通過《中國共產黨中央委員會工作條例》。在《決策部署》一章規定，中央政治局會議、中央政治局常委會會議、中央書記處辦公會議，議題均由中共總書記確定，中央決策議事協調機構會議議題由總書記確定或審定。分析認為，《工作條例》有助鞏固習近平的領袖地位。

「條例」共八章三十五條，就加強中共中央委員會工作，對中共中央的領導地位、領導體制、領導職權、領導方式、決策部署、自身建設等作出全面規定。

中共中央發出通知指出，制定「條例」是中共黨和國家政治生活的一件大事，堅持和加強黨的全面領導，最重要的是堅定維護「以習近平同志為核心的黨中央權威和集中統一領導」。

根據「條例」，總書記將正式取得決策過程中的議題設定權，而不僅止於《黨章》第二十三條所授予的兩項正式職權—召集政治局、政治局常委會會議，並主持中央書記處的工作而已。

條例又特別提到，中央委員及政治局委員亦必須將維護習近平的全黨核心地位以及維護黨中央權威和集中統一領導作為根本政治要求，確保黨中央政令暢通、令行禁止，確保黨中央決策部署落地見效。政治學者陳道銀分析，條例是把習近平執政以來，特別是十九大以來的黨內一些做法制度化，將黨章的原則條例化。

香港男人唔係大男人既，係想伴侶以佢為核心作出生活上所有決定姐

終身執政官,咁下一步係唔係稱帝?

係件好事

賭緊身家, 敗登win嘅話開埋turbo都得

當年毛澤東都係用威望同政治手段壓服所有人。都冇白紙黑字寫晒出黎咁誇張。我絕對同意，唔好仲講大陸有咩派咩派啦，係大陸國內已經完全冇晒權力制衡。

e家牌已經揭晒出黎，點解維利會咁強硬，做咁多我哋覺得不智既事，係因為內部，佢已經100%完全掌控，而外部，佢哋連美國既傳統精英，傳媒，同政治領導層，都全部買起晒，如果唔係中間出個異類侵出嚟，根本選紅選藍，都唔會有分別。

內文寫得好奇怪？

唔明改左啲乜

所謂民族復興原來係恢復帝位
好快變第二個北韓，到時你想走都難

習大大有解放軍
李克強有咩？

有撚用？
同侵侵借兵用？2000精騎夠唔夠？

菊花平

夠膽做習主席未啫屌

美國重傻下傻下咁

認同
咁做其實係玩命，有計傾變無計傾，一嚟就爆

理論上按黨章總書記只係召集政治局開會既啫
決策要政治局全體決定既
黨既日常運行由中央書記處負責
以往中共既集體領導制就就係咁集體法
當然佢上台好快就一早冇哂集體領導依家係寫到明咁解啫

可能係相反
佢權力係咁穩做咩要做呢D野去方死人唔知咁
佢就係天然權威唔夠先搞咁多

twitter 有冇news？

明明上年話咩定於一尊之後已經無左集體決策 , 睇李克強就知 , 根本啲報導扮晒會議有進展去刷習大大鞋

依家你咪當係官方明面上正式追認

摺皮軍未必忠心要一孩政策做炮灰, D摺皮軍老豆老母一定重新武裝埋打雜小學

好喇 終於有個明君出現帶領中國人走出苦難
希望今次唔洗死3千萬人啦

重設黨主席要修改黨章

最大可能係中共二十大

唔係一直都係做緊咩
剷除異己

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

死咁少？乜你咁撚黑心！

一條友咁大年紀食唔食到咁多嘢 40歲都唔撚得啦仲要小學雞

有啲事唔係一個人獨大
實有成班人一齊係咁諗

一路都退步緊 30年既污染環景 富在一時

帝制未？

巴打你錯了
點解佢咁強硬，係因為內部反習派越黎越多，外部全球圍中，佢就黎管唔掂就黎俾人反枱，先要立呢d法黎控制一切

內鬥咪係你搞成咖囉雜種

碌碌吓跳咗5 6個留言到底有幾多五毛入嚟

江澤民係咪就嚟死

想走

成神啦 仲稱帝
好快會見到好多習生祠

其實有d淆
佢咁搞法係咪已經知美國大選個結果先咁自把自為咁稱帝

研究長生不老藥未

本來共產黨既政權先係永續，下至五毛上至總書記都係極權一部份黎，係零件、齒輪、螺絲而唔係機器本身。

個極權機器要長遠運行，啲零件就要隨時為左機器而被替換，依家有件零件話我要永續，其實係不顧機器既存活，係打破件機器既重要一步，無論國外形勢如何，只要無人有能力為機器拆下呢件永續零件，件零件總會帶件機器去毁滅之境。

幾時登基？
到時個登基儀式一定勁過奥運會開幕

push

差在未欽點習明澤做接班人

不過獨裁者一死就有好戲睇

up

未死，不過廢咗

秦始皇，但係秦朝都係速亡

: 總加速師

犯國安法

細聲D

D 支那人仲係迷信緊中國模式㗎

歷史
秦朝嘅國祚少過10年

估會著住套黃色繡左龍既西裝/中山裝去祭天 跟住登基 斷估唔會搵返件龍袍黎著咁老套掛

想睇中南海肉醬意粉

其實冕服係禮服唔等於係龍袍

不過十二章十二琉係天子專享

習核心算入朝不趨、贊拜不名、劍履上殿
國家主席任期算晉魏公
依家可以算封魏王
到時係咪要揾番江澤民出黎三辭三讓

公元前221年－公元前207年

合計有 13－14年

功績已蓋過三皇五帝同歷朝皇帝
要有新嘅尊號先襯得起

關趁內鬥咩事
佢仲改扮呢扮路
真係愈坐愈穩姐

而家佢就係做乞兒公，世界、經濟、人民死活，WFC

只要呢刻啟動台海南海熱戰，英美歐亞疫情尚未回復，經濟薄弱承受唔起，畀核彈更具殺傷力，至於芝麻仁仲有大把草可以食，拖多4年都無問題。

相反大豆侵會唔會動武去剷平共產黨，呢刻唔見佢有咁嘅決心，頂多玩經濟封鎖，除非炸到關島，否則印度打柒支那成數會高得多

恭喜
希望習近平主席再搞民革，咁就真係萬民之幸，世界之福。

宜家概支那即係60年代概蘇聯
如日中天

FF
佢只需要控制到一粒核彈........

習近平就係 勃列日涅夫

真係 100% 就唔洗寫出黎

擺明驚俾人逼宮，要佢落台找肺炎同侵侵條數

而家 mark 定先

宜家就睇國有經濟概崩盤幾時出現

有人話中國2030年前經濟總量超越美國

中共黨内已經無任何反習力量
呢件事係完全肯定
而家仲有評論話乜野五中内鬥
根本係笑死人

習大大萬歲萬歲萬萬歲